# White Card Hungary

Подробная информация: http://www.bmbah.hu/index.php?option=com_k2&view=item&layout=item&id=1714&Itemid=2100&lang=en#

Перевод: https://gitlab.com/pheix/escape-to-the-void/-/tree/main/visa-nomad/hungary/doc/white-card/

## Final State

> 25.11.2023

Суммарно мне эта история с White Card вышла в:

1. `8,000.00` Сом — поездка в Казахстан в июле;
2. `1,200.00` Сом — страховка СК «Гарант»;
3. `9,000.00` Рублей — поездка в Екатеринбург в октябре;
4. `7,500.00` Рублей — страховка СК «Альфа-Страхование»;
5. `60.00` Euro — удержание при возврате оплаты перелета до Будапешта.
6. `110.00` Euro — визовый сбор;
7. `2,250.00` Сом — перевод банковской выписки;
8. `1,800.00` Сом — перевод регистрации в КР;
9. `1,800.00` Рублей — пересылка загранпаспорта в Бишкек;

Тотал: **52,000.00** Рублей 😩😩😩

Короче говоря, я полностью жалею, что связался с White Card. Единственный позитивный момент — поездка Бишкек-Алматы на автобусе и собственно пребывание в Алматы (посмотрел город). В остальном — лучше бы провел неделю с over-комфортом на Иссык-Куле в летнюю жаркую пору.

> 21.11.2023

ГК Венгрии информирует вас, что миграционная служба Венгрии отказала вам в пребывании. Письмо об отказе во вложении. Причина отклонения заявки:

1. Цель планируемого въезда и пребывания не подтверждены;
2. Не соответствует требованиям законодательства;
3. Не имеет достаточного финансового обеспечения.

Указанные причины очень общие, во вложенном документе гораздо больше деталей, и все они касаются финансового обеспечения. Проще говоря, у вас должна быть прозрачная банковская выписка с ежемесячным income от вашего работодателя. В целом я согласен с аргументацией миграционной службы Венгрии.

> 07.11.2023

Миграционная Служба Венгрии просит дополнительно предоставить следующие документы, в срок до 17 ноября:

1. текущая и подробная выписка о банковском счете за последние 6 месяцев, за которые получена его зарплата, с четким указанием выплаты и источника зарплаты (на английском языке);
2. налоговый сертификат (на английском языке).

> 16.10.2023

Подал документы в ГК Венгрии в Екатеринбурге, по результатам подачи потребовали:

1. Обновить брони и страховку на 3+ месяца;
2. Предоставить справку с работы, где работодатель явно указывает, что возможно работать удаленно из Венгрии.

## Список документов

Основано на https://gitlab.com/pheix/escape-to-the-void/-/tree/main/visa-nomad/hungary/doc/white-card/.

1. [Анкета](https://gitlab.com/pheix/escape-to-the-void/-/tree/main/visa-nomad/hungary/doc/white-card#%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D1%8B)
    * ✍️ Application for Residence Permit [[ref](http://www.bmbah.hu/images/Application_for_Residence_Permit.pdf)]
    * ✍️ Appendix 16 [[ref](http://www.bmbah.hu/images/16_PPENDIX__16_White_Card_ENG.pdf)]
2. [Документы, подтверждающие цель проживания](https://gitlab.com/pheix/escape-to-the-void/-/tree/main/visa-nomad/hungary/doc/white-card#%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F)
    * Справка от работодателя и действующий контракт
    * доказательств реальной и фактической деятельности как компании, так и работодателя (PDF-оригинал)
3. [Документы, подтверждающие средства проживания в Венгрии](https://gitlab.com/pheix/escape-to-the-void/-/tree/main/visa-nomad/hungary/doc/white-card#%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%B8)
    * выписка с банковского счета
    * ~справка, выданная работодателем, подтверждающая регулярный доход~ — {+Документы, подтверждающие цель проживания+}
4. [Документы, подтверждающие наличие венгерского проживания](https://gitlab.com/pheix/escape-to-the-void/-/tree/main/visa-nomad/hungary/doc/white-card#%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F)
    * документальное подтверждение бронирования проживания с *идея следующая: рассмотрение документов идет примерно 1 месяц, далее мы должны в течении 30 дней въехать в Венгрию и обратиться в местную миграционную службу — рассмотрение и выдача документов на месте от двух недель. Таким образом нужно забронировать примерно месяц проживания: подача документов 10.07, ожидаемое решение 10.08, въезд в Венгрию 01.10 — т.е. бронируем жилье с 01.10 по 31.10.*
5. [Документы, подтверждающие наличие комплексного медицинского страхования](https://gitlab.com/pheix/escape-to-the-void/-/tree/main/visa-nomad/hungary/doc/white-card#%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F)
6. [Документы, подтверждающие условия выезда](https://gitlab.com/pheix/escape-to-the-void/-/tree/main/visa-nomad/hungary/doc/white-card#%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D1%8B%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0)
    * действующий заграничный паспорт
    * действительный билет на отъезд, или достаточные денежные средства для приобретения такого билета
7. Справка об отсутствии судимости

Основные вопросы:

> 1. нужно ли делать нотариальныо заверенный перевеод на венгерский контракта и справки с работы?
> 2. нужны ли документы от членов семьи, св-ва о браке, рождении и т.д.?
> 3. нужно ли оплачивать брони букинг или airbnb?

Список вопросов https://gitlab.com/pheix/escape-to-the-void/-/issues/4, ответы [тут](https://vc.ru/m/1243990).

## Checklist документов

> 07.10.2023

1. {+&nbsp;выписка с банковского счета&nbsp;+}
    * сделать скан
    * скан чеков о внесении sept & oct 2023
2. **{-&nbsp;сопроводительное письмо v3&nbsp;-}**
    * написать и распечатать
3. {+&nbsp;новые invoices и receipt sept 2023&nbsp;+}
    * распечатать новые инвойсы;
    * распечатать последний receipt
4. {+&nbsp;распечатать копию нотариально заверенной регистрации&nbsp;+}
    * скан регистрации
    * скан копию нотариально заверенной регистрации
    * распечатать копию нотариально заверенной регистрации
5. {+&nbsp;Booking&nbsp;+}
    * зарезервировать новый отель на 16-19.11
    * распечатать подтверждение 16-19.11
    * распечатать подтверждение 19.11 - 16.12 после переноса
5. {+&nbsp;Новая страховка&nbsp;+}
    * сделать скан
    * распечатать копию
6. {+&nbsp;Распечатать подтверждения на прием&nbsp;+}
    * Алматы
    * Бишкек
    * Екатеринбург (предварительное)
7. {+&nbsp;Распечатать 2 копии анкет &nbsp;+}
    * Application for Residence Permit
    * Appendix 16

> 03.09.2023

1. {+&nbsp;выписка с банковского счета&nbsp;+}
    * сделать скан
2. {+&nbsp;сопроводительное письмо v2&nbsp;+}
3. {+&nbsp;список invoices и receipts 2022-2023&nbsp;+}
4. {+&nbsp;распечатать копию нотариально заверенной реги&nbsp;+}

> 07.07.2023

1. ✅ Application for Residence Permit
2. ✅ Appendix 16
3. {+&nbsp;справка от работодателя и действующий контракт:&nbsp;+}
    * оригинал контракта
        * сделать скан
    * справка от работодателя
    * копии
4. {+&nbsp;выписка с банковского счета&nbsp;+}
    * сделать скан (плюс все чеки пополнения)
5. {+&nbsp;подтверждение бронирования проживания&nbsp;+}
6. {+&nbsp;страховка&nbsp;+}
    * сделать скан
    * копия
7. {+&nbsp;справка об отсутствии судимости&nbsp;+}
    * оригинал
        * сделать скан
    * копия
8. {+&nbsp;Копии паспортов&nbsp;+}
9. {+&nbsp;Appointment, email-подтверждения&nbsp;+}
10. {+&nbsp;Копия реги Бишкек&nbsp;+}
